經濟學人 : 習總本性專制, 出解放軍鎮壓香港 後果嚴重

2019年08月09日
【逆權運動】《經濟學人》：習總本性專制 出解放軍鎮壓後果嚴重

香港反送中抗爭越演越烈，北京近日多番暗示解放軍可能介入香港「平亂」，已引起國際媒體的關注。英國《經濟學人》（The Economist）最新一期的封面以「如何告終？在香港，甚麼危在旦夕？」為題，警告由於香港已成為中、美醞釀新冷戰的一個因素（factor），中方出動解放軍來解決香港問題，將可能引起比六四鎮壓更嚴重的後果。

《經濟學人》今期的封面故事刊登了兩篇分析文章，其中題為「中國軍隊必不可到港鎮壓」 的文章指出，主流港人明確表達對現時管治者「已無信心」，並形容行政長官林鄭月娥是「跛腳鴨領袖」。

文章進一步指出，北京近日透過解放軍駐港部隊和港澳辦，高調威嚇以解放軍開入香港「平亂」，目的似乎是想恐嚇街上的示威者，雖然「這是習近平政權專制的本性」，但基於中共傾向使用軍隊來對付不聽話省份的歷史，香港出現更為危險的情況並非不可能。

《經濟學人》認為，用軍隊介入香港事務將激怒香港市民，就等於1989年宣佈戒嚴令那般的，激起北京市民的憤怒，但這次的結果將有所不同。當年的中共政權對北京的控制，遠較現在對香港的掌控為嚴密。中共在北京的每一個工作單位都有黨組織，足可恫嚇那些不懼坦克的市民臣服於黨的命令；在人人都可以接觸未經審查資訊的香港，中共的控制就不是那麼牢固。香港的市民有些會反抗，直接或發動不合作運動。

即使沒有出現流血場面，解放軍介入香港將削弱經濟信心，甚至牽連很多依賴香港股市集資的中國企業。香港多年以來作為中國企業融資中心以及跨國企業亞太地區總部，這一切將隨着解放軍在街上出沒而結束，很多公司乾脆搬到較為穩定的亞洲地區。另外，解放軍入城同時將改變全世界對香港的觀感，很多外國人將撤出他們曾經視此為家的香港，當中更包括很多早已擁有外國護照或已經準備好撤離的香港人。中國與全世界的關係將受到侵蝕。

《經濟學人》又認為，香港已經成為中美醞釀新冷戰的一個因素，如果萬一解放軍要讓香港示威者流血，中美的關係將進一步惡化，美國從政者將吵鬧着要採取更多的制裁，包括取消給予香港特殊地位的法案。中國將會反擊，兩者關係將回到天安門鎮壓之後的那段黑暗的日子，只不過這次中國已經更強大，雙方的繃緊狀態將相對的更為顯著。

文章最後指出，這一切並非不能避免。中國自1989年之後已經成熟了不少，但中共維持執政的決心卻與30年一樣，但香港不是天安門，2019年也不是1989年，用軍隊鎮壓示威不會對中國的維持繁榮和穩定有利，只會將其置於險境。

《經濟學人》/ 法廣網

最怕你唔出 最多我返屋企打丁

外國唔知中國貪官係香港有幾多樓
點會真係出解放軍

後果自負

文宣商戰：撐「五大訴求、缺一不可」良心認證標誌店舖消費推廣